我好撚灰

係咁撳住自己依家個心情
但係我真係難過到已經冇辦法用形容詞去形容呢個難過程度

知唔知咩事呀

我決定咗大學defer
原本係一間so call叫top20嘅大學到讀書
其中一個原因 係因為屋企錢銀問題 我唔係啲咩讀書材料 唔想曬屋企人錢
其二係 我同女朋友long d 但係我而家決定返去 重新考過公開試
之前鬧咗交 佢覺得long d keep唔到
我就即刻決定咗返去重新嚟過 點知佢接受唔到我defer
block咗我一日 完全唔理我兩日
我想講連埋上個禮拜同佢小吵我真係每日食得一餐
我仲搞到我身邊有個朋友同我一樣 食唔到嘢 做唔到gym 乜都做唔到完全冇mood
其次就係屋企人雖然批咗 但係出咗啲小問題 總之依家好難同兩老講嘢
我完全係重新嚟過 大部分fd喺香港 但係既然我重新開始我就要摺埋少揾friend
我依家咩都冇 錢又冇 degree又冇 屋企冇 fd都冇 女都冇埋
我係同自己講頂住 但係條路真心難行
我淨係知我依家勁唔開心
但係我又唔想再過啲負面情緒比我外國啲friend
跟住我就喺佢哋面前扮住冇乜嘢先
但係我個心真係好似穿咗個窿咁
我知我講出嚟都好難令人明白
成件事就大概係咁 我真係連覺都瞓唔到

你條女唔係因為你long d 而keep 唔到，你放棄學位番黎香港成條廢人咁佢仲睇你唔起

咁我返嚟香港重新考過
我唔想再曬我老豆老母錢 成四五十萬一年
好撚大壓力
喺度讀又讀得唔開心
放棄學位返嚟 係就係重新嚟過 但係至少我讀得開心過而家

明嘅而家呢一刻 冇人睇得起我

真話係難聽嘅，但我唔覺得你個決定有錯。至於點解你女朋友因為呢樣嘢同你分手，你自己心裡面有答案啦，唔使我講出嚟。

defer 從來都唔係一件咩傷天害理嘅事，只要你知道自己做𡁵乜就得。（如果啲人為鳩揈走去defer 就抵屌啦 )

女朋友嗰度我都明白你一定好難受，車來車往人來人去，老套啲講句：Time Heals.

朋友嘅嘢，唔好低估佢哋，分分鐘除咗屋企人最錫你嘅就你啲朋友。屋企人一定喺度，永遠喺度。而家對你最無私嘅就係呢兩群人㗎啦，你唔搵佢哋、唔知點面對佢哋無問題，但要記得你一搵佢哋就會喺度backup 你。

最後記住一樣嘢，好多時你而家覺得好難過，但用返啲mk 句子：what doesnt kill you make you stronger.

女朋友又未係分手嘅 但係唔知tum唔tum到 我最錫最傷係佢
朋友係好嘅 如果冇佢地我都唔知我會點
defer從來唔係d咩 我知冇人想見到我咁
但係我都決定咗
而家最希望嘅係女朋友唔好再唔理我
之後好好地 重新嚟過

巴打 我諗你心入面其實都好清楚defer 為你帶嚟嘅後果
而家呢刻只係想身邊嘅人都去支持你呢個決定
因為或多或少你揀defer都係因為佢哋
但偏偏有苦難言 佢哋呢刻唔明白你嘅用意
我諗呢種嘅鬱結一定唔好受 再加上身邊嘅朋友畀你嘅反應
視乎令你更加收埋自己 免得影響到佢哋太多
但你會唔會嚟緊都想搵啲方法向佢哋表達?

同咗屋企人講 但係佢哋而家覺得我好似係為咗個女仔而defer
佢哋係咁轟炸我搞到我好煩都唔知點樣同佢哋再解釋 嚟緊呢一年我都冇面去見佢哋 所以我應該搬出去自己住

女朋友明唔明我 我就真係唔太清楚 我淨係想結束狼啲唔想再因為long d而出現其他問題 同埋 唔使long d嘅話 我諗我同佢都會少好多麻煩同問題 唯有畀小小時間佢消化下 希望佢之後理返我 我真係好愛好愛佢

期三就係朋友 喺呢一段時間 如果唔係有朋友喺度幫住我頂住撐住 雖然個個都勸我諗清諗楚 但係佢哋都好尊重我嘅決定 係亞洲人心目中defer可能係真係一個 好大嘅問題 但係喺外國嚟講其實係好閑 但係好似dum低咗啲朋友咁 我明白佢哋真係好唔開心 但係真係冇辦法 希望有緣再會

做得呢個決定我已經諗清諗楚 我實在太多嘢喺香港 冇辦法離開

你都真係好清楚自己嘅諗法
的確唔係個個一去到新環境都可以即刻適應到
畢竟對你嚟講，香港嘅嘢令你太放唔低
再加上去到嗰邊咁大競爭 相比之下 你能力自然顯得遜色
令你不得不重視原本擁有嘅嘢
但我見屋企人同埋女朋友都好想你可以完成到個學位，其實你自己想唔想?

我自己真係唔太想
對我嚟講生活得開心先至係人生最重要嘅嘢
我知道女朋友同屋企人嘅諗法
但係其實我亦都知道如果我唔返嚟 我同女朋友 嘅問題只會越來越多 我唔想因為咁 而錯失咗一個我好愛好愛嘅人
屋企人 佢哋雖然想我完成 但係認真講句一個學位洗成百幾萬
係咪真係值得呢 我屋企唔算窮但係亦都唔係有錢
我唔想因為咁 而令到我屋企 財政緊拙 兩老成日收收埋埋啲問題唔講 我自己都知 所以 我做咗呢個決定

老老豆豆 defer係亞洲人黎講都唔算係咩大件事
中學defer就話係標榜左你讀書差
上到大學defer個1年2年, 仲要唔係因為成績差而defer 係因為想轉地方讀
真係好閒架咋喎

至於女朋友個方面.....真係唯有等時間慢慢沖淡

致弊係女朋友仲係中學階段 所以我都明佢點解覺得defer
好難理解 希望佢之後明我啦
我自己讀大學都讀咗成年 我又唔係成績差 只不過係真係有啲嘢喺香港真係要處理咗先 所以冇辦法唯有重新嚟過
同埋中學嗰啲叫做repeat
我依家係自己申請defer 可以有好多原因例如創業 AIESEC etc.
又唔係因為炒得多所以要defer

條女因為defer而唔理你 都唔愛得你去邊

咁佢一時三刻接受唔到啫
咁的而且確我愛佢多過佢愛我嘅
我都理解冇人明白我呢個決定

讚你嘅說話真係唔講太多 喺我心目中你真係超級為人著想
同時我諗都真係要恭喜你 起碼唔使讀完之後 乜都失去咗嘅時候先發現唔值
但點解屋企人咁想你完成個學位嘅?
同埋我見眼前你好想處理嘅係同女朋友嘅關係 呢刻有冇諗到啲咩要做?

屋企人其實冇乜嘢 佢哋都係一時一樣 有時又話自己夠錢有時又話自己唔夠錢 咁我仲有一個細佬一個妹 我個妹依家讀緊直資學校 又要補習 根本上 屋企每個月嘅支出都好大 我都唔想再加重佢哋負擔 佢哋咁辛苦 我嚟到呢度讀得又唔算特別好 讀得又唔開心 真係唔想再曬佢哋錢 為自己又好為佢哋又好 就算佢哋唔明我 我都要咁做

女朋友嗰度 希望佢明白我啦 唔好再唔理我 我就係唔想錯過佢 唔想因為 我喺外國讀書而失去一個 我最鍾意嘅人 我呢幾日都忙住quit嘅嘢 某程度上佢真係佔咗一大部分我做呢個決定嘅原因 可能我真係至情至聖 真係超級鍾意佢唔想冇咗佢 所以做出咗呢個決定

過幾日我就返嚟 到時又要租樓住 好多嘢搞 又要重新pick up返 不過最緊要係相信自己嘅能力 同埋條路永遠都唔會畀人限制住

樓主你去左幾耐？

半年多d 頭嗰半年我喺香港讀 之後唔啱讀走咗去嗰邊 讀啲好少少嘅科
最搞笑係一開始老豆同我講話佢夠錢夠流動資金
跟住到我臨走嗰陣時佢同我講佢得一年嘅錢 第二年佢要諗辦法
因為佢啲錢砸曬落asset到
既然我都唔係啲咩 讀書嘅材料 咁咪不如返嚟囉 趁早斬咗筆數佢

你最尾嗰句「相信自己嘅能力 同埋條路永遠都唔會畀人限制住」真係好精警
不過點解你嚟緊要重考公開試嘅?

因為我原本個分唔係好夠我原本想讀嘅科
就算我再apply jupas 都未必得 所以就再考多次
兩年前我唔得 希望而家得啦

好！難得你份人咁豁達
祝願你順風順水

多謝先 希望下次出po係好消息啦